La mission de l' UICN est d' influencer , d' encourager et d' assister les sociétés dans le monde entier , dans la conservation de l' intégrité et de la diversité de la nature , ainsi que de s' assurer que l' utilisation de ces ressources naturelles est faite de façon équitable et durable .
Son siège est localisé à Gland en Suisse .
L' UICN est également l' organisme consultatif référent auprès du Comité du patrimoine mondial pour l' étude de l' inscription des sites naturels à la liste du patrimoine mondial , ainsi que l' évaluation de l' état de conservation de ces sites .
Au sein de l' UICN , six commissions bénévoles évaluent l' état mondial des ressources naturelles et fournissent des conseils sur les problèmes de conservation .
Afin d' harmoniser l' effort de conservation de la nature entre les différents pays à travers le monde , l' UICN s' est dotée en 1994 d' un référentiel permettant de catégoriser les divers types d' aires protégées en fonction du degré de protection du patrimoine naturel et culturel qu' elles renferment .
L' UICN définit des aires protégées comme étant des zones terrestres ou marines spécifiquement dédiées à la protection et à la conservation de la diversité biologique , ainsi qu' aux ressources naturelles et culturelles associées .
